人工繁殖中華鱘病危 海洋公園安排安樂死

海洋公園再有「國寶級」中華鱘死亡。海洋公園凌晨公布，一條子二代人工繁殖的中華鱘因連月來健康轉差，食量及活動量均下降，至昨晨(31日)其情況轉危殆，園方遂為其安排安樂死。是次是海洋公園至今累計第12條中華鱘死亡個案，現時仍有6條人工繁殖的中華鱘居住在園內展館。

海洋公園發言人指，該條中華鱘自6月中開始出現食量及活動量減少的情況，初步身體檢查未能發現病因，公園的獸醫及動物護理團隊嘗試了不同的治療模式，包括抗生素治療及以不同飼料刺激牠的食欲，惜該中華鱘的身體狀況不斷惡化，而昨早情況更變為危殆。由於並無其他可行之治療方案，基於動物福祉和人道理由，獸醫團隊為該條中華鱘安排安樂死以解脫其痛苦。

發言人指，有關決定符合動物園及水族館協會認可的安樂死政策。公園獸醫團隊現正為該中華鱘進行解剖，希望鑑定其身體問題的主要成因。而園方已就事件知會中國農業農村部、北京海洋館、長江水產研究所及香港漁農自然護理署。

資料顯示，自二○○八年海洋公園獲內地送贈中華鱘以來，前後死亡總數多達12條。今年5月，海洋公園按照與全國水生野生動物保護分會的協議，曾運送3條中華鱘返回中國內地，協議規定當居於公園的中華鱘生長至一定長度後，便需送往長江水產研究所作研究或放歸野外。公園現時還有六條人工繁殖的中華鱘居住於「中華鱘館—長江足跡」展館。

環保團體Bloom Association海洋生物研究員佘國豪指出，中華鱘屬鯊魚的近親，具有介乎軟骨魚及硬骨魚之間的原始特徵，中華鱘有記錄的最長壽命可達13年。它擁有奇特的生殖習性，在海中生活、河裏產卵，但由於現代化基建阻擋，令其生存環境被改變，加上濫捕及污染嚴重，令中華鱘已淪爲「極度瀕危」保護物種。

垃圾魚 上次入去行左個圈都唔知有咩好睇

連條魚都可以安樂死, 港豬只能做到死

有d物種可能真係要絕種先岩

蒸黎食

有冇海洋公園負責水族館嘅巴打講下係點管理

香討水族板有個廢老，自稱以前喺OP養魚，但係完全唔撚識，金魚街d鋪頭當佢水魚咁劏，佢就不停買d生物返去好快就死

國之將亡